[疑點討論] 凍結咗嗰7000萬包唔包用嚟買保險嘅錢？

警方話最近半年星火籌到8000萬。
當中大部分轉移咗去空殼公司投資個人保險產品。
根據警方嘅講法，啲錢應該唔會喺星火嘅銀行戶口，應該去咗保險公司。
咁點解仲有7000萬可以被凍結呢？

星火都用咗唔少錢去支援被捕人士，用咗1000萬我認為係合理估算。
咁籌咗8000萬，用咗1000萬，剩低就係被凍結嘅7000萬。到底警方所指買投資產品嘅錢有幾多？

到底依個純粹係我諗錯，定係警方嘅講法有漏洞？有冇熟悉保險嘅人上嚟講下？

我知道連登有好多閱讀障礙嘅人，所以我喺度講清楚先。

我唔係同意警方嘅講法。我只係根本警方提出嘅故事版本提出質疑。

參考:

Sorry 借個位 捐個錢 告黑警

許智峰 公民起訴抗警暴［大家埋黎捐$10又好，告班黑警］

我係咩L都唔知既人， 但都覺得有疑點， 但都係唔L信得過警謊。

有無d唔係wiki既source? 要做到文宣既

我們內部討論下先啦，可能我一時諗錯呢。問多啲人確認下依個疑點合唔合理先。唔好咁心急整文宣住。

Police suspect some funds are used as rewards to lure teens into joining the unrest. Photo: Sam Tsang
Hong Kong / Law and Crime
Police freeze HK$70 million raised by Spark Alliance for Hong Kong protesters, with group suspected of using money for personal gain and rewards
Four people related to the fundraising platform were arrested, with the force alleging money was also spent on insurance products
Force insider says money could be used as rewards to lure teens into taking part in protests

我幾有理由相信係用黎抹黑星火同示威者， 呢個靠我地幫佢地搵資料盡快證明到星火清白（雖然好似有少少有罪推定）。
因為星火既清白（=無洗黑錢，無錢過錢）對好多人都好重要，例如香港中立既人會因為咁既卻步唔捐錢， 藍同黃一早歸左邊，就唔會大變。
另外， 都要睇外國對呢件事既態度係點。

我上面留言講左點解要急住澄清（文宣）， 因為如果告入洗黑錢罪對我地好不利
利申唔撚知法律果d野，只知班黑警咩證據都夠膽偽造

要澄清就要小心確認下自己嘅arugments有幾強先。
你太心急拎去整文宣，一陣炒哂車反而會造成反效果。

我都支持盡快澄清。不過至少等多幾個連登仔(特別係熟悉保險嘅)入嚟睇下我有冇諗錯先呀。

點計都係班狗老屈
就算真係有部分錢攞左拎買投資產品都冇問題
本來公司就有權用錢去投資
依家班狗用既理由大概係
不明來歷既錢入左賬比星火
作為公司既星火冇提供貨品/服務 啫係其實唔係做緊生意 但係買左保險受益人係自己 所以係洗黑錢
但係筆錢由始至終都唔係黑錢 所以點都係老屈

我同意係老屈呀
但我想知警方嘅版本到底有冇破綻

根本從一開始以佢有買投資產品所以懷疑洗黑錢就已經唔成立 仲要啲咩破綻呢

唔緊要, 已經有手足整左

黑錢定義其實係咩

洗黑錢（Money laundering），亦稱清洗黑錢，或正其名資金洗淨，指將透過犯罪或其他非法手段所獲得的金錢、偽鈔，經過合法金融作業流程之類的方法，以「洗淨」為看似合法的資金。洗錢常與經濟犯罪、毒品交易、恐怖活動及黑道等重大犯罪有所關連，也常以跨國方式進行。

From wiki

要唱通街

retweet

如果係匯豐保險已經買左有儲蓄成份，例如要員保險，咁匯豐就有可能披露保險既現金價值/面值之類
如果係其他保險公司就兜多個圈問，冇可能即日比到資料，正常情況下有搜查或者法庭要求，保險公司先會比，強調係正常情況下，依家都有唔小保險公司露底
同埋係保險入面既錢唔係現金，好多保險計劃都唔會頭一年就回本，即係就算今年擺一千萬定一億入去，入面既價值係一年之內應該係0，唔會睇到有份值錢既保險資產係入面。
另外，警方既說方話大部分既錢拎去買保險/投資。
第一，定期都係投資。
第二，公司係可以買要員保險（key man insurance)，保險範疇入面都係屬於個人保險。
第三，公司可以買一般保險/商業保險，例如勞保同鋪保。
第四，大部分既定義係任佢地講，就算用十令廿萬買商業保險popo都可以話係大部分。
第五，popo識唔識唔同保險產品又係一回事，正如上面講，公司可以以個買要員保險，分類上都係屬於個人保險。一般保險又有分個人一般保險同商業一般保險，但兩者總稱又係一般保險，一般人係唔會識得分類，就算係做保險都要上堂先有個簡單概念。
第六，公司客買幾千既保單保險公司一定查家宅，資金來源乾淨，身家清白仲要合理原因先比買。咁易洗幾千萬既錢，香港啲保證公司間間都發過豬頭啦。

利申：借人acc

老實講

管理星火盤數果幾個

過河點都濕啲腳

但既然佢真係做到野幫到手足

好多時人點都有啲慾望

百零萬濕下腳我覺得 Okay 既

淨係佢哋肯幫手管理一個咁大法律責任既組織

已經值回票價

我諗係人做得呢個位都會濕少少腳

但未至於會去到洗七千幾萬咁多囉

同埋捐錢既人都覺得無問題

呢個係我哋自願獎勵幫我哋手足做野既人

我哋盤數合法籌返嚟

幾時到你哋黑警管我哋盤數點用

我中意拎啲錢嚟一疊疊銀紙掉落黃店老闆塊臉到懲罰佢都仲得

無證無據就認定星火有濕腳？
你同黑警有咩分別？

我意思係我唔撚理佢有無濕腳

就算有

都係我哋授權佢咁做

一個願捐 一個願受

黑警你聽清楚！ 你係無撚權過問！

我哋中意一疊銀紙掉比佢幾個幫手管理都仲得

等人知道入黃色經濟圈先係搵到食